[花生1噸]潘小濤:僭建只係小菜一碟，佢老公，同澳門歐文龍案都有關！

潘小濤facebook

無5毛

any details?

應該有排玩
支那真係完全無人才

睇fb
瘋狂狙擊緊

講到驚天大秘密咁

【本報訊】澳門運輸工務司前司長歐文龍第三階段貪污審訊去年審結，合共判監29年。初級法院今天的聆訊圍繞第三階段審訊涉及的涉嫌行賄和洗黑錢人士，除了涉及偉龍馬路土地批給港商劉鑾雄和羅傑承外，污水廠逾三億澳門幣工程亦牽涉另一港商、工程師學會前會長潘樂陶的公司；有傳他本人也被牽涉在內，但本報多次聯絡他及留言，均未獲回應。

根據歐案第三階段審訊案情，04年至06年建設發展辦公室將跨境工業區污水處理站設計、建造、營運及保養執行合同、其後加工的工程合同，以及路環污水處理站二期設計及建造執行合同等多項工程合約，交予與Waterleau, Global water technology N.V、中國建築工程（香港）有限公司、中國建築工程（澳門）有限公司及Atal Engineering Limited等有關的聯營公司。
控方指，04年與歐文龍關係密切的地產商人林偉與Waterleau行政總裁LUCA、中國建築工程（香港）總經理陳應麟、中國建築工程（澳門）總經理許建平，以及Atal Engineering Limited經理方鎮猷協商，稱如歐能利用其職權干預評標結果，令他們任職的公司中標，有關公司須支付標書提及的工程總造價3%或純利的20%作為報酬。

曾任特首選舉委員

控方稱，有關人士中標後依約將酬金轉到歐文龍Ecoline Property Limited的賬戶內。其中路環污水處理站第二期設計及建造執行合同，涉及款項2.5億元澳門幣，批給後，方鎮猷透過Atal賬戶將188萬支票存入林偉所控制的戶口。

據公司註冊處資料，Atal Engineering Limited中文名稱安樂工程有限公司，共有五名董事，其中只有潘樂陶同時為公司股東。而歐案鎖定的被告為公司前經理方鎮猷。有指潘亦涉及其中，未知是涉案人士還是證人，但本報多次聯絡潘，均不獲回覆。

現年73歲的潘樂陶，是本地工程界重量級人物，曾任工程師學會會長和特首選舉委員。近年與妻子就離婚贍養費額有訴訟，去年2月被高院原訟庭頒令要支付女方3.7億元贍養費。

去年底，前妻認為金額過低提出上訴；前妻指潘有婚外情導致婚變，又指潘有資產約15億元，指原審法官計算資產分配時犯法律錯誤，上訴要求重新計算。

up